有無人突然覺得自己虛度光陰好後悔

人大咗 出嚟社會做嘢
先發現自己乜都唔識
雖然大學畢業 但係無乜技能
諗返起讀書時期hea吓hea吓
錯失咗好多增進技能嘅機會
個陣返學落堂就煲劇 玩 打機 浪費咗好多時間
依家返工朝9晚7 放工死吓死吓都無精神學嘢

所以仲讀書嘅你地 把握時間學嘢
學吓語言又好 學好英文 睇多啲書
因為當你返咗工就無乜時間做呢啲嘢了

巴打幾歲?

咁又唔洗後悔嘅
至少你依家知道時間係有限
望返轉頭後悔以前嘅事都唔會改變到
重要嘅係你識得點去改變現在同未來，將時間花喺值得地方度咪得

25

超認同樓主，我都32了，當年讀書連Part time都冇做過，日日放學都係打機
唔好話技能，連溝女都冇乜經驗(都係固定一個拍左好多年)
出黎做野真係乜都唔識，做d 19 admin工，浪費幾年時間
人大左先知自己行得慢過人，想追返先發覺好遲
但係早兩年醒覺後都一直追緊，唔想鳩流流做一世廢人，
不斷搵自己缺點去改同埋轉左去做自己都意想唔到既職業
希望可以追得返時間，對得住自己

一直後悔緊但繼續虛度中

你大把時間 我遲你4年先覺醒
4年夠你學n個技能，夠你做好多野了

我都好後悔讀書過時無努力讀，而家找晒以前hea落啲數

睇返覺得讀書時期返part time真係好曬時間

我都發現問題，但努力唔到
點算好

中4，做過幾個月廉價勞工 16／17 PER HOUR。仲要忙到暈。
諗起都後悔。

失業咪有時間

其實要進修
份工夠hea好緊要
有啲工chur到進修會嚴重影響工作表現

如果嗰陣時過得開心，又點算虚度光陰？

我自己暫時係咁諗
目標-習慣-動力
訂一個目標，個目標達成的話自己會好滿足既
訂一個習慣幫助自己達成個目標
動力因為已經有，但要keep住團火唔好俾佢熄。目標同習慣可以令自己冇左團火既時候都可以做到應該要做既野，減少冇左團火既影響

繼續虛度緊
做廢老

家下其中一個問題係團火好易熄
個習慣未培養到就熄左

發現到個問題唔代表有能力解決到
知道有人要害你唔代表唔需要硬食

巴打自己有冇咩人生目標? 長中短期又好，興趣又好
如果真係好想好想做到既話應該唔係咁易熄火?

有，但都係迎合公司要求為主
例如今年考幾張 cert 咁
然後幾年內升職咁

大把時間但無心機學英文

你同固定嗰個有結果未?
同女女虛度一生都滿足丫其實

無
今朝有酒今朝醉 明日愁來明日愁

散左好耐喇，因為自己真係太廢，連結婚都冇乜點諗，但對方唔鐘意咁唔上進既人，結果就完了

巴打做IT?
咁唔係你既個人目標喎，只係被逼咁一定會熄火
可能你根本就對升職冇興趣?
如果係升完職賺多左錢可以令你做到你興趣/個人目標，咁動機應該會強返好多

我做左6年野 辭左職
讀緊full time master 讀完會轉行
有少少唔慣但宜家都叫做緊啲自己鍾意既野

冇錯，我係做 it
冇興趣，但都要讀

有得玩就玩， 有排你捱

最少你都賺左後生瘋狂玩嘅時光，

我以前乜活動/ 娛樂都冇，
就係讀書做功課，由小學到master都係咁，
到出黎做野已經冇時間玩

好好珍惜廢青嘅時光

你呢行係咁都無辦法
但前途真心已經好過好多行業
你升完收入多左，會唔會滿足到自己興趣/其他野先? 如果自己都冇嗜好又真係好難有動力，因為根本錢同職位對你黎講係nothing

好難得有重頭來過既勇氣，我唔中意依家做既野， set左目標要試將來有冇得過返無咁討論既生活，有努力同堅持，有d小成果，但唔知最後是否成功。。。
成功前都要做緊唔願意做既野

努力奮鬥

有冇人覺得可以虛度光陰其實好幸福

例如vba個啲？
不過我自己做個行識vlookup同pivot table就夠

下 我都唔上進，諗住做個濕鳩公墓園一世，餓唔死咁，成日都驚條女離開我

以前我會諗，條女只要鍾意我就唔會離開我
依家我會諗，我鍾意對方就有責任為對方付出，為佢努力，唔俾機會佢離開我

每個人對幸福既定義都唔同
虛度完會後悔or 唔開心既話就不幸福鳥
if 唔會因而唔開心咁就唔係虛度而係過緊自己想要既生活啦

堅持三罷 勿分化～

有啲咩技能你覺得冇學好可惜

你果時唔玩去努力學野都唔代表活得比現在好

同感同你同年翻工一段時間就醒

人地眼中既虛度光陰=我眼中既理想生活

冇興趣既人先care錢同職位喎
身邊冇興趣d fd 成日諗點先可以賺多d錢，又想買樓咁
有d放假都話會想返公司

想知道巴打依家個職業同以前爭幾遠
同埋點樣轉行

但都係有種遲過人起步嘅感覺
會發現好多人讀u已經識諗會自學好多嘢
就會覺得我讀u個陣無做過啲咩

可能你過幾年發覺返工d野根本唔預你識做，你又會慶幸返你返學嗰陣唔係用晒d時間去讀書呢

讀書個陣都唔到我揀，屋企窮，個人又自卑，搞到乜都無錢玩/唔敢玩。
最後悔無去exchange當時聽到去3個月summer exchange要2-3萬就放棄

由back office 轉做獵頭接觸左銀行業，再轉做金融sales
畢業時最憎既職業，不過以前係因為誤解覺得呢d行業係呃人，其實呃人既係人，唔係金融本身，做sales其實唔係因為錢而做，只係因為唔想再努力左冇人睇到(back office你付出唔等於人地睇到，而且有無限office politics打沉你)
依家只係想一分耕耘一分收穫

連登少有正能量

問題係有時你想努力
但都冇目標

咁你想努力d咩？
我都想發達，但係無目標

大家上網都係想relax放下負係正常既
我都負架，咪就係因為負所以霉左咁多年
後尾發覺自己最大問題就係不斷為自己搵藉口開脫(no offense，好似呢個post既好多巴打咁，未做就已經話自己唔得云云)，造就自己既失敗
自己犯過既錯，都希望警剔其他人唔好犯

目標要自己俾自己架嘛，你唔俾自己，唔通等人地俾你咩人地俾你果陣又會話人地逼你做D咩架啦
呢D都係藉口

好後悔
但失去嘅時光已經追唔返，有嘢想學依家就拿拿臨去學，唔好再等

exact7ly
我同巴打都係咁霉足N年
未做就認輸
中哂吸引力法則
自我實現失敗

自己個情況係
童年不斷被父母貶低睇死
雖然明白佢地想我呢個有小聰明少年得志既死𡃁仔學識謙虛
可惜過哂火打擊哂自信
之後就起唔番身了

lm

咁巴打你而家有冇咩目標
我一樣係大學on99過咗
而家0技能，連career path都睇唔到
想讀master洗底但又冇錢

一樣，不過就嚟30啦，連自己興趣係咩都唔知，想讀書進修都唔知讀咩

可以試下用刪除法，睇下自己唔想讀邊樣？可以有錢進修已經叫唔錯

人人追求唔同。我哋毒撚隨時死咗都冇人知，咁風流快活咁過都唔緊要嘅

文科仔起碼啲language唔好太差先。。。

如果好似樓主咁去到某時候突然開竅,發覺以前虛度光陰,好後悔,就算係虛度光陰

覺，但諗到要做到65歲先有得退休就唔後悔

咁先攪清楚你地2個有咩共同目標,eg結婚,同條女講清楚點樣達成

姐係保險？

人唔係咁理智嘅，有d人日日做嘢進修，chur到盡，可能死嘅時候又會諗： 點解自己唔選擇開開心心咁做人呢？

仲有睇埋虛度會否辜負人,eg家人,伴侶,如果冇而你虛度完又唔後悔咁又冇問題嘅

冇計,人係咁麻煩

生活迫人呀

太遲學識投資美股就真
明明行左十年牛市
但自己早兩年炒牛熊輸左50萬 8成身家
今年先開始投資美股 都贏到接近3倍
如果早兩年我用果幾十萬玩股 條路應該會易行好多

由細到大浪費左好多時間喺打機度
但就算嗰陣唔係打機
唔知自己目標係咩都只會係hea
所以後悔都無用
其實講就話每日抽少少時間做有意義既野唔難
但實際行動就好難

我都好後悔以前嘥左好多無謂錢，搞到而家無乜錢做想做既野....樓主廿幾歲仲後生，而家理財仲黎得切...

fresh grad 成績差又冇特別技能仲要唔識英文
讀個科係水泡科, 宜家完全唔知搵咩工好,又驚唔夠人爭
好後悔讀書時期全部時間用哂嚟Hea,冇培養一門興趣同學嘢

見到巴打好似見到自己咁
19水泡科grad 失業到依家
英文又廢又冇乜特別專長 U嗰陣淨係識hea識打機 得過且過
依家都唔知點算好

Full time讀master唔會好chur咩,加上用zoom上堂讀完好似冇感覺咁

屌中point

好撚多嘢想學。。。cinema 4d, jewelcad, 3d printing, 股票, 畫畫, 渣車

心聲有咁耐風流得咁耐⋯⋯

光陰係要黎虛度既
無諗過結婚 餓唔死就得

當年就係咁樣 讀咗而家呢科
最後原來唔係有興趣
真係寧願之前做一年嘢
再讀書 會冇咁hea同on99

係真呀，基本上大學Grad但其實同中學無咩分別
依家都係唯有搵份無技能REQUIRED既算

我都覺
寧願自己無大學學位
攞果4年學換個搵食技能
可能人工仲高過宜家。。。

Diu即刻冇咁灰
不過搵到嘢學又有興趣嘅話
會好開心

幾遲起步都好
而家係你最早起步嘅時間
而家諗住咩都試下
我應該65前可以搵到興趣

有咩好後悔

我夠想精通18武藝啦，但係懶過尻冇撚計架
比你重新黎一萬次咪又係咁撚懶

你係有心既宜家就衝左去學新野啦，仲上黎叫春
個個都咁撚充實就世界大亂啦

有冇咩目標想做啊？
我而家學日文都係set啲好細嘅目標
再做完佢
就好快過1-2粒鐘
雖然冇咩好勁嘅進步
但個人滿足咗好多
做緊冇壓力又開心嘅事

學嘢都要錢錢 有錢先有興趣
個人意見 35歲最好有人生定位
利申：喺香港生存學乜人講興趣，可能上連登都係興趣嘅一種

啱啱大學畢業
雖然搵到份前途唔錯嘅工
但發現自己朋友圈子成日好悶
同埋除咗份工好似冇其他成就

我都有學緊日文呀
但除左language仲想學多啲野

都係
錢真係好重要
但未去到窮到窿嘅話
我會每個月比1000投資下
應該都ok
比自己人生有返啲興趣
冇咁大壓力
老咗都叫有嘢做下

好同意
個個話大學應該玩盡
我又真係信 日日玩
grad先覺得自己蠢
首先返part time係用時間換人工
聰明既人會知道chur gpa換scholarship
chur完有錢之外又有hons又有deans list
嗰啲錢攞去學野都已經夠好

我反而後悔舊時chur hon 做少左好多野

我之後想學整韓式蠟燭
想學個啲都係手作嘢
好想個範圍闊啲
但又好迷

全部都好似好pro咁
你本身好鍾意arts？

做運動點睇

其實都好呀
學下course有牌之後可以開下手工鋪仔
當副業都好
我都想報下course
但而且covid搞咁耐好多野都停曬

好多asso, hd仔宜家先起步
never too late

利申：就黎30先明白你講既野

"如果嗰陣時過得開心，又點算虚度光陰？"

我都有咁同自己講過

當下係過得開心，但回首返其實覺得自己唔應該咁做 (例如打機睇片FB IG..)/咁做其實係浪費人生，可能因為出咗黎社會會同其他比自己叻嘅人比較，慢慢覺得自己好多方面都不及其他人，馬後砲思想不斷循環

多巴胺有時候真係太強大，我自己覺得面對誘惑個陣要預先搵定一啲字眼提醒自己抽離，我自己就同自己講: FOCUS. 集中返要做嘅事情上面，然後即刻去做。JUST FUCKING DO IT.

會當減肥
武漢肺炎之前跑步減肥 而家
而家就好耐先行一次山

可以之後玩浮潛 因為唔識游水都玩得
但想減到咁上下先

咁點樣運用d時間先算唔虛度光陰
利申：成日虛度光陰

你識更多 可能失去更多私人時間呢

其實你就算個時有讀好書
到今日你都可能後悔當初年輕冇玩夠 冇做你想做既野
所以我覺得 做咩都好 每件事都認真做就唔會後悔
就算玩 都可以認真玩 玩到好叻

真
仆街肺炎
而家好停滯不前

如果做到都幾好
好羨慕啲人開店
做緊自己興趣
不過唔知喺香港生唔生存副

後悔以前冇乜點學嘢
冇技能亦冇乜專長
冇出走外國去working holiday
仲有就係越食越肥

如果俾多次機會你增值自己 你會做啲咩

而家就算學乜都係上zoom冇得現場
你會發覺同無學無分別
學下廚藝都幾好

簡單啲可以試下ig shop嗰啲先啦
成本又唔高
做到可以開實體鋪 而且會有固定客群
做唔到都無咩輸蝕

雖然如果狂搵野學會好chur好忙
但嗰種 我好似有啲專長 既諗法會係好好既動力

準備食材好麻煩

其實廚藝班有咩學
同自己youtube 學有咩分別
識女例外

用zoom上堂入唔到腦

就是叫你利用武肺時間屋企自學廚藝

同意
上個月先完sem

有嘢學吓 真係令自己有返啲做人嘅感覺
唔係垃圾

希望之後可以試下咁樣令我興趣變副業啦

Omfg

都幾好
練下屋企人嘅腸胃

可能到時有新發展方向
冇事，別怕

公司放好撚多no pay
但而家天氣熱冇乜動力出去行山
戴埋口罩行仲焗
都係好耐先出一次
其實都後悔自己懶冇用盡啲假出去行

點解男人三十先叫黃金期？
因為三十前都係柒下柒下！

而家行山 行幾步就停下
好焗

你睇我好我睇你好
你有咁既諗法都係同人比較先咁覺
自己開心咪得

調返轉
覺得浪費好多時間學嘢
但我根本勁低慾
冇咩想做

遲到好過唔到

唔好覺得起步比人遲而永遠唔行動
如果你甩唔到呢個諗法
你一世都唔會行動

算9數啦 你個性格根本就係hea底 大撚把人放7讀master上堂 落堂再溫書做功課 第日一樣返9點 賴乜嘢無精神學嘢 俾你再返轉頭讀u一樣係會hea 出咗黎做嘢根本唔係唔學嘢既藉口

做邊飯呀

社會需要你呢D人先運作到
唔好太大諗頭啦

讀書同做野唔同
如果你之前勤力d，可能你成績會好d同埋學問多d
不過唔保證有多d 成就/收入
而且唔係個個人中意咁搏，有d人比較hea但又幾滿足（唔代表佢能力低）做多d自己有興趣嘅野，唔好咁介意成敗啦

不如問吓武肺呢大半年，大家有冇學咗啲咩新技能或者增進咗啲咩，尤其有得wfh嗰堆。我除咗廚藝進步咗少少，學識整麵包（手搓），已經數唔到啲咩一諗到又覺得虛度光陰

grad左可以做d咩？
去邊度讀書？
做工程點增進自己？

IG有好多女轉左玩直立板獨木舟出海
或者去行澗落水池浸水打卡
爛排（綠蛋島）、白角、吊鐘洲、清水灣嗰邊個海蝕洞都好多人去
行山就睇下行邊
打卡/熱門路線都係勁多人
所以唯有上網搵下有啲咩短程冷門路線行
不過景就肯定冇咁靚架啦

行少左加上又熱又焗
狀態都差左好多

有得必有失…

要平衡
機要打
進修都要

The time you enjoy wasting is not wasted time.

仆街 第一眼以為自己開post

正想講

同問

完全一樣好死唔死仲要係乞食科
如果當初做一年野明白做野咁辛苦就唔會咁揀
呢個世界有時光機就好

巴打我都差唔多 有poly 5寶唔揀 揀咗Engine 望就望捱幾年人工升返上嚟啦

正能量post

你睇咩書/youtube改善自己?

唔覺 本身冇人生目標
我鍾意點hea就點hea

我反而覺得自己大學時虛度咗好多光陰去背埋啲圾垃嘢for考試而考完又會唔記得，就算GPA唔差但都覺得自己無咩一技之長咁如果我唔太追GPA而自己學多啲更value added嘅嘢會仲好

AE?

冇後悔過。活得消遙

我聽日要努力啲

無，反而有啲人無停過手好充實但會後悔

間唔中都會有咁既諗法，好想改變現狀，
但最後都不得不承認自己就係咁廢

過多一個月同你同歲 但唔知點改善

咁咪讀多個degree/master囉...
我24，當年一grad就即報另一個degree，不知幾充實

我20 喺過去半年已經有呢嗰諗法...

冇過去嘅你就冇今日嘅你 冇咩好後悔

唔會
可以hea既時間過左就冇

打機真係浪費左好多好多時間
但係又忍唔住要打

屌, 仲勁後生囉.

我意思係由細到大
所有人叫你畢業讀好書入大學
呢個目標都幾明確
但冇人提過你要發展興趣
好啦 到你真係大學畢業做幾年野
發現你個人目標都係不外乎番工搵錢
有專業試就考專業試
冇專業就想勤勤力力咁做野博表現升職
但最後你發現你做埋做埋都唔夠你安家立業
身邊個個叫你打份政府工 人工高又穩定
但你又唔甘心入去hea
口講反政府 但又9沖政府工
其實呢個世界 好多人目標唔大
有d人目標只係想有個家庭平穩咁生活
但實現呢個目標 唔係咁易
有d人可能真係冇方法實現
所以香港先叫人絕望

不過你可以話果d人唔夠努力 咪實現唔到目標囉

我細你一年, 情況同你一樣, 拍左幾年, 但岩岩散

身同感受 現職engine狗
唔係入政府client做
根本好難追到醫療科

後悔完就企起身做喇我都會因為咁而學識想做即做，呢一刻想畫油畫就即刻買畫具
想練flips即做，連地下污糟都無理

但唯一問題係，點樣有個方面既基本知識，至少要識做第一步

一樣都係廿中 聽日仲要返工 牛工一份錢又唔多 好在唔洗養家人 又冇拖拍

做人真係好難

兔仔跑下抖下，烏龜奮力不懈向目標爬行；
但現實教識你，最後仍是兔仔走得更快，行得更遠。生而為龜，即便努力，都衹不過係跑贏同輩的其他龜，但到頭來企係至高處望落去，其實並無分別。

時間係線性唔回返的，捉住這一刻的閃亮，才會是永恆

Lm

咁依加有時間啦，學咩好？ 學咩先唔虛度光陰

返學時期有冇屌過學生妹？
有嘅就唔叫虛耗光陰喇

認同，個個生活倒模一樣，絕大多數人都做唔到想做既野，個社會埋沒左自己

依家所謂既努力都可能係假希望，但都好過咩都唔做淨係怨😥

難貴是這刻你覺悟了

會唔會根本係你能力同心態問題 有冇心學

有心而家都追得返架
無心你都唔怪得自己當初虛耗光陰

覺, 冇陪養一項自己興趣強項...

搞到我30幾歲先想學打拳.. 會唔會太遲?

無 有心從來都唔遲 但我明自己係無心

Fresh grad已經有呢個感覺，日日返工放工，搵又搵得唔多錢，做又唔係做緊自己想做既野，想裸辭搵份自己鍾意既工，但時勢唔好，屋企人又唔同意其實就算佢地同意，我都驚，驚失業，驚同其他人比較，驚就算再有機會揀多次都係會揀錯

唔洗後悔，因為就算你大學日日溫書，
科科爆4，而家都可能一樣做到隻狗咁。
反而會後悔大學唔玩多啲。

最近健身多，睇緊窮爸爸富爸爸。
同埋開始考ielts同搵admin工

屌我都係

返工其實都係虛度光陰

覺得如果做一年嘢再讀
會冇咁hea咁浪費時間
會知道返工幾辛苦

係唔會咁唔識諗揀乞食科
不過都係向前諗下點發展下彌補下啦
會唔會考慮報啲短course睇下有冇興趣先

只係後悔讀書時無玩多D
去exchange之類

利申本身讀U時已無乜讀書

我唔係冇試過架，其實自己興趣都唔少，
但樣樣野都半桶水，總覺得自己學咩都比人慢
好羨慕啲人做咩都成功
有時都幾佩服啲倫敦金 保險佬，至少人地眼神真係有團火

唯有催眠自己比上不足 比下有餘就夠

而家學緊日文
不過有啲興趣嘅都係乞食咁
諗住之後去學下整韓式蠟燭
都係乞食

Never too late 呀，知道不足就的起心肝去學好啲

聯署支持封殺微信同TikTok

如果6 歲屋企比本我炒樓
依家就唔洗返工了

唔會啦
學識日文考到N1可能可以做日文老師
教language人工都幾好
雖然我而家仲係N5都未有既新手水平
你係自學定出去學？

我覺得其實睇多啲美劇幾有幫助
至少可以興趣堅持到
其實duolingo都幾好用 可以試下
我用緊佢黎學language
覺得可以keep到團火

我同你一樣 N5都未有
不過學得幾開心
諗住去下日本鄉下地方都彩得明
出去學
做唔到自學 冇咩自制力

大樓主一年
呢次肺炎搞到成日WFH, 雖然名義WFH其實係冇野做
而家完全感受到你講既虛度光陰

終日無所事事

成日話學野，學習新技能，但學乜先有用

貧窮真係會限制一個人既想像力

覺
日日返工真係好虛度光陰

後悔
但果陣日子又好開心
出左黎返工再做返同一樣野感覺唔同
出黎做野之後孭住好多數字係身

如果進修係為興趣咪開心
有啲同事人到三張野仔女都生左要讀返書
都慨嘆話無計，而家最少要而個學歷
個個星期就係講唉又要交功課

成日覺得自己技不如人
點解大家同樣咁上堂咁學野
但人地咁叻 自己咁7蠢
好似生出黎就係做粒齒輪咁
日日行尸走肉
同埋自己屋企問題成日要幫屋企填數
無咩多餘錢學野

有冇後悔扑得太少

我大學係讀專科 但讀書個陣掛住返工同拍拖 唔知自己學到d乜 淨係畢咗業就算 而家份工唔係咩專門既工種 可以話係咩人都做到 長遠冇發展 出到去人地當我垃圾

而家隔日返工 返工每日做到10點 唔駛返工就起屋企hea 又冇女朋友 完全係虛度光陰 我諗2020依一年都係咁過

早排個經理話提左我個名上去 有機會升我 但坦白講 自己知自己事 有機會唔等於升硬 到時話唔升我 只會更加sad 唉

琴日又比個經理屌 想走又唔走得 搵唔到新工 又冇條件裸辭 就算放假又冇女陪 又唔可以去旅行 我睇唔到將來

每晚睇下書
參加下興趣班
由擴闊眼界開始

屌你我27歲仲係打緊同一份工仲on9
冇offer都冇計

日日攤係度等收工